支衛：台灣能否加入世衛取決於支衛所有成員國而非其職員

世衛：台灣能否加入世衛取決於世衛所有成員國而非其職員

世衛指，有密切跟進台灣的疫情發展，並從中學習如何應對，及與當地專家合作，又指台灣能否加入世衛取決於世衛所有成員國，不是世衛的職員。央視發表署名文章，指世衛是只有主權國家才能加入的聯合國專門機構，台灣無資格加入或提出申請，世衛已經反覆表明態度，批評港台記者居心叵測，「以疫謀獨」。

港台英文台早前視像訪問世衛高級顧問艾爾沃德，期間問及台灣世衛成員資格，艾爾沃德表示聽不到問題，再被追問後線路中斷。台灣的外長吳釗燮事後在社交網站分享有關報道，批評世衛連「台灣」兩個字都不能提，又呼籲世衛在對抗全球大流行疫情的時刻，應該把政治放一邊。央視文章指，艾爾沃德在訪問中的回應，顯然是告訴記者，問題很無聊、很不得體，而且有違世衛原則。

[更新版]到底大家撐唔撐港台